% ************************** Thesis Acknowledgements **************************

\begin{acknowledgements}      


Questo lavoro è frutto di tre anni di grande crescita professionale e personale, ma sarebbe stato impossibile senza il supporto di tante persone.

Voglio ringraziare i miei genitori, per avermi ascoltato per ore, per avermi consigliato per altrettanto tempo e per avermi spronato quando le energie scarseggiavano. Li ringrazio per tutto quello che hanno sempre fatto.

Voglio ringraziare i miei amici e colleghi Ennio, Luca, Antonio, Mohammad, Guillaume, Stefano, Alessandro e Carlo per esserlo, e per tutto il resto.
Ringrazio profondamente chi da molto più di tre anni ha ricambiato il mio profondo rispetto con altrettanta umanità e attenzione. Grazie a Ermanno e Mauro.

Je tiens à remercier de tout cœur le group du Subatech, qui m'a permis de faire face à la distance et aux défis continus avec la sérénité nécessaire.
Vous m'avez appris ce que signifie faire équipe et j'essaierai d'apporter une partie de votre esprit dans toutes les équipes où je travaillerai.

Un ringraziamento particolare va a Giorgio(ne) perchè è stato capace di regalarmi un po' della sua forza, dandomi i migliori consigli che abbia mai ricevuto, permettendomi di misurarmi riguadagnando qualcosa che da anni non avevo più.

Diego e Martino sono le due persone più responsabili per i risultati che questo percorso ha portato. 
Li voglio ringraziare per l'enorme quantità di informazioni, spiegazioni, traning, dati, riferimenti e confronti che mi hanno offerto in questi tre anni.
Grazie a Diego e Sara e Gines e Inma per tutte le cose che mi hanno offerto, cose senza nome di cui puoi percepire l'assenza stando lontano da casa.

Der letzte Wort meiner Doktorarbeit muss einer Person werder.
Diese Person hatte die Kraft mich zu ertragen und zu unterstützen.
Jetzt ist unsere Zeit gekommen und Ich kann's kaum erwarten es zusammen zu verbringen, Enrica!


\end{acknowledgements}
